唔怪之得,怪唔之得,怪唔得之,唔怪得之

唔怪得

又嚟

之唔怪得

（一）唔怪 vs. 怪唔
首先上面嘅詞可以分做兩大類：「唔怪」行先／「怪唔」行先。前者係否定詞「唔」行先，後者係否定詞行後。香港粵語入面，動詞＋後綴呢種結構，否定嘅形態有啲不規則嘅（或者係受到各地語言同書面中文（官話中文）影響嘅緣故）：有時同述補結構（述語＋補語，好似做好、食飽、辦妥等等）一樣，會插喺動詞後面，好似 (1)；有時會放喺動詞前面，好似 (2) 噉。

(1) 做完：做唔完 做晒：做唔晒 做好：做唔好 做到：做唔到
(2) 做到：唔做到 做得：唔做得 做過：冇做過 做咗：冇做到

其中「做到 dou2」係兩個形式都得，今時今日少咗人講「唔」＋動詞＋「到」。不過呢個用法喺電影語料都出現過，例如：「點解唔見到嘅…… 你哋見嘛？」（千方百計搶財神 梁醒波 ），而唔一定要係「見唔到」。

至於雖然「V ＋ 不得」 嘅結構喺古文有出現（好似「求之不得」），現代粵語亦有「巴不得」「恨不得」「而不得」呢啲用法。不過將「不」變做「唔」似乎唔常見。所以我會假設，「唔怪＿＿」呢種將否定詞放動詞前面嘅用法，係舊啲嘅講法，「怪唔＿＿」係受普通話／書面語語法影響嘅講法。

（二）得之 vs. 之得
粵語有將「之」字或者其他虛詞插入詞中、加喺詞尾嘅用法 (3)。

(3) 固然：固之然 忽然間：忽然之間 然後：然之後 非常：非常之 十分：十分之 不過：之不過

可以想像假如本身係 「唔怪得」，可能係好似「忽然間」「固然」噉，加咗個「之」字喺尾二，變咗做「唔怪之得」。由於「之」喺度可有可無，而且出現嘅位置變化幾大，所以我會假設一開始冇「之」，後尾有人講嗰陣加個「之」喺度。

網上有啲討論會問究竟隻字係寫「之」定「知」。我相信係因為「～之得」實在太奇怪，所以大家「再分析」，將佢變做「唔怪得」＋「知」呢個結構，所以理解咗做「知」，好似「話」字噉，可能係一個標句詞，用嚟帶出後面嘅訊息。

總結以上嘅猜測，就係「唔怪得」出現先，之後出現加插「之」嘅講法，變成「唔怪得之」同「唔怪之得」，之後有啲人受到普通話／書面中文影響，將「唔」後移，變成「怪唔得之」或者「怪唔之得」。

「～之得」同「～得之」出現嘅先後，就要睇詞典同語料庫去確認。

見BenSir好似有講過